---
status: publish
published: true
title: Třetí rok Myšlenek Otce Fura
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "Tradic je nutno se držet - i když je to jen tradice dvouletá. Proto i letos
  rekapituluji dění na mém blogu výtahem několika málo statistik, které mám k dispozici
  a také informacemi z mého osobního života, které mají s blogem souvislost. Doufám,
  že tím milé čtenáře neurazím, že v mé závěrečné rekapitulaci (kterou dělám i kvůli
  sám sobě) najdou pár zajímavých informací.\r\n\r\n"
wordpress_id: 723
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=723
aliases:
    - /?p=723
date: '2009-12-29 22:14:44 +0100'
date_gmt: '2009-12-29 21:14:44 +0100'
categories:
- Java
tags: []
comments:
- id: 16338
  author: Ivosh
  author_email: ivo@corpus.cz
  author_url: ''
  date: '2009-12-30 00:17:18 +0100'
  date_gmt: '2009-12-29 23:17:18 +0100'
  content: Milý (otče) Novoji, přeji Tobě i Tvé rodince co nejpodařenější rok 2010
    ... i když už pár let dělám míň a míň to, o čem píšeš, stejně si to vždy rád přečtu.
    Ivo(sh)
- id: 16345
  author: Otec Fura
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2009-12-30 07:46:11 +0100'
  date_gmt: '2009-12-30 06:46:11 +0100'
  content: Díky za přání Ivo(sh)i - pochvala od mého bývalého šéfa mě neobyčejně těší.
    I vám v Corpusu přeju vše nejlepší do nového roku.
- id: 16349
  author: uf
  author_email: ufak@seznam.cz
  author_url: ''
  date: '2009-12-30 11:51:00 +0100'
  date_gmt: '2009-12-30 10:51:00 +0100'
  content: "Diky za vasi praci. \r\nKdyz je blog zajimavy a/nebo uzitecny, lide na
    nej polezou."
- id: 16352
  author: Petr Jůza
  author_email: pjuza@seznam.cz
  author_url: http://javicka.blogspot.com/
  date: '2009-12-30 17:29:24 +0100'
  date_gmt: '2009-12-30 16:29:24 +0100'
  content: "Ahoj Honzo,\r\ndíky za kvalitní články a inspiraci a ať se daří v přístím
    roce. \r\n\r\nDalší věc, kterou máme společnou - druhého potomka čekáme na jaře,
    byl jsi rychlejší :).\r\n\r\nJetBrains Java Academy mi přijde jako hodně zajímavá
    myšlenka, sám mám produkty od JetBrains čím dál radši, takže držím palce."
- id: 16526
  author: Matus
  author_email: homer68@gmail.com
  author_url: ''
  date: '2010-01-05 16:22:06 +0100'
  date_gmt: '2010-01-05 15:22:06 +0100'
  content: "No ja osobne sledujem kazdy novy clanok na tomto blogu. Niektore ma nesmierne
    potesili a zaujali :). Tak nech Ti to ostane aj v novom roku :)\r\n\r\nP.S. Z
    kade mas taky super blog? Uvazujem o zalozeni svojho..."
- id: 16530
  author: Otec Fura
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2010-01-05 20:47:34 +0100'
  date_gmt: '2010-01-05 19:47:34 +0100'
  content: Díky Matúši za komentář - založení blogu je velmi jednoduché. Redakčních
    systému je zdarma všude plno - já jedu na WordPressu. Pak stačí cca. 200,- Kč
    ročně za doménu a 300,- za hosting s PHP a MySql databází a čas na psaní článků.
    Víc to opravdu nestojí ... :-)
---
<p>Tradic je nutno se držet - i když je to jen tradice dvouletá. Proto i letos rekapituluji dění na mém blogu výtahem několika málo statistik, které mám k dispozici a také informacemi z mého osobního života, které mají s blogem souvislost. Doufám, že tím milé čtenáře neurazím, že v mé závěrečné rekapitulaci (kterou dělám i kvůli sám sobě) najdou pár zajímavých informací.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-723"></a></p>
<style>
.statistics, .pageStatistics {<br />
   width: auto;<br />
   text-align: left;<br />
   font-size: 80%;<br />
}<br />
.statistics td {<br />
  text-align: right;<br />
}<br />
.statistics th {<br />
  padding-right: 20px;<br />
}<br />
.pageStatistics th {<br />
  text-align: right;<br />
}<br />
.pageStatistics td {<br />
  padding-right: 20px;<br />
}<br />
.pageStatistics .headerRow th {<br />
   text-align: left;<br />
   color: yellow;<br />
}<br />
</style>
<h2>Rekapitulace</h2>
<p>V letošním roce jsem měl o něco málo více čtenářů než v roce minulém. Počty přístupů odrážejí i skutečnost, že se díky vyhledávačům dostávají čtenáři i ke starším příspěvkům, kterých není na blogu úplně málo (v současné době je 91 publikovaných článků). Těší mě dvojnásobný nárůst čtenářů, kteří sledují novinky na blogu přes RSS čtečku - podle statistik zdrojů provozu většina z vás přichází právě buď přes RSS čtečky, z portálu Java.cz nebo při hledání rad přes Google.com. Tento fakt je patrný už ze statistik minulého roku, nicméně letos, řekl bych, většina lidí konvertovala právě k RSS formě odběru.</p>
<div align="center">
<table class="statistics">
<tr>
<th>Počet příspěvků:</th>
<td>27</td>
</tr>
<tr>
<th>Počet unikátních návštěvníků:</th>
<td>16,278 (max. 2,523 leden 2009)</td>
</tr>
<tr>
<th>Počet unikátních návštěv:</th>
<td> 33,449 (max. 4,212 leden 2009)</td>
</tr>
<tr>
<th>Počet zobrazení:</th>
<td>51,955 (max. 6,654 leden 2009)</td>
</tr>
<tr>
<th>Počet odběratelů RSS:</th>
<td>+/- 650</td>
</tr>
<tr>
<th>Počet přečtených příspěvků:</th>
<td>39,037 (max. 6,280 - leden 2008)</td>
</tr>
</table>
</div>
<h4>Zdroje přístupu:</h4>
<div align="center">
<table class="pageStatistics">
<tr class="headerRow">
<th>Zdroj</th>
<th>Počet přístupů</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="http://java.cz" target="_blank">Portál Java.cz</a></td>
<th>11,661</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="http://google.cz" target="_blank">Google</a></td>
<th>8,151</th>
</tr>
<tr>
<td>Přímý přístup</td>
<th>5,481</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="http://seznam.cz" target="_blank">Portál Seznam.cz</a></td>
<th>1,591</th>
</tr>
</table>
</div>
<h4>Nejčtenější příspěvky:</h4>
<p>Paradoxně byl nejčtenějším článkem letošního roku příspěvek, který jsem nenapsal já, ale můj <a href="http://jetensky.net/blog/" target="_blank">kamarád Pavel Jetenský</a> (letos např. přednášel na CZJUG workshopu o Mavenu). Další úspěšné články se vztahovaly k JavaScriptu - jeden z nich se dostal dokonce <a href="http://zdrojak.root.cz/zpravicky/efekty-s-jquery-jednoduse/" targety="_blank">na stránky Root.cz</a>, takže tady vděčím především Martinu Hassmanovi. Nejhorší hodnocení i čtenost mají články o integraci Groovy - tady především asi díky tomu, že se jedná o dost technickou oblast s mnoha příklady zdrojového kódu. Při psaní těchto článků, jsem se ale zase dost naučil já sám, takže kritiku veřejnosti si tolik k srdci neberu. Stále věřím, že ty informace mohou pomoci ještě někomu dalšímu.</p>
<p>Letošní rok byl pro mě profesně ve znamení dvou hlavních akcí - návštěvě Spring One v Amsterodamu - ze které vznikly tři reportáže a také druhého ročníku jOpenSpace, ze kterého jsem se snažil zveřejnit záznamy z lightning talků. Jsem si vědom toho, že některé nebyly bez videozáznamu moc použitelné, nicméně v každém z nich se lecos zajímavého našlo. V kombinaci s faktem, že v Čechách kromě CZ Podcastu vlastně nemáme žádný pořádný Java Podcast, si myslím, že pro někoho se mohlo jednat o zajímavý počin a že těch pár desítek hodin vynaložených na sestřihy nebyly marné.</p>
<p>V druhé polovině roku jsem byl oslovený Romanem Štroblem od JetBrains v souvislosti s vznikající JetBrains Java Academy. Má dlouholetá obliba IntelliJ Idey a dalších produktů JetBrains nakonec vyústila <a href="http://www.jetbrains.com/devnet/academy/experts/Jan_Novotny.html" target="_blank">v mé členství</a>. Každopádně se budu snažit, aby se na blogu čas od času objevovaly nějaké články z této oblasti - prospívá to jak mě, tak JetBrains komunitě, která se, doufám, po oznámení <a href="http://www.jetbrains.com/idea/free_java_ide.html" target="_blank">open-sourcování Idey</a> bude utěšeně rozrůstat.</p>
<p>Z hlediska mého soukromého života budu na letošní rok vzpomínat kvůli narození mého druhého potomka - holčičky Elišky, která přišla na svět na konci září. S odstupem pár měsíců musím dát za pravdu mému kamarádovi - taktéž otci dvou dětí, který mi při gratulaci škodolibě říkal: "Jedno dítě - žádné dítě, dvě děti - moc dětí." Od té doby na psaní nových článků moc času nezbývá a při průměrných pěti hodinách spánku ani dostatek elánu a motivace. Věřím ale, že to je pouze chvilková záležitost a že se poměry zase trochu urovnají, až ty moje děti (především to starší) dostanou trochu rozumu.</p>
<div align="center">
<table class="pageStatistics">
<tr class="headerRow">
<th>Příspěvek</th>
<th>Počet přečtení</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/01/12/skoleni-produktivita-prace-v-eclipse/" target="_blank">Školení Produktivita práce v Eclipse</a></td>
<th>2,128</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/01/04/jquery-effects-quick-start/" target="_blank">jQuery effects – quick start</a></td>
<th>1,887</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/01/27/prekonany-resourcebundle-spring-messagesource-vitezi-v-prvnim-kole-ko/" target="_blank">Překonaný ResourceBundle, Spring MessageSource vítězí v prvním kole KO</a></td>
<th>1,512</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/05/06/jednoduche-logovani-ve-springu/" target="_blank">Jednoduché logování ve Springu</a></td>
<th>1,484</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/02/19/javascript-timers-nase-stare-hodiny-biji-ctyri-hodiny/" target="_blank">JavaScript timers – naše staré hodiny, bijí čtyři hodiny</a></td>
<th>1,372</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/06/15/selenium-testovani-zaklady/" target="_blank">Selenium testování – základy</a></td>
<th>1,164</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/03/04/podcast-zaznam-z-prednasky-ibatis-sqlmaps/" target="_blank">Podcast: Záznam z přednášky iBatis SqlMaps</a></td>
<th>1,119</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/08/16/ibatis-30-preview-cast-prvni/" target="_blank">iBatis 3.0 preview – část první</a></td>
<th>1,113</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/08/07/odlisujete-v-aplikaci-vyvojove-testovaci-a-produkcni-prostredi/" target="_blank">Odlišujete v aplikaci vývojové, testovací a produkční prostředí?</a></td>
<th>988</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/08/01/az-budete-chtit-nekdy-davkove-konvertovat-kodovani-souboru/" target="_blank">Až budete chtít někdy dávkově konvertovat kódování souborů ...</a></td>
<th>971</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/10/06/import-velkych-dat-do-mysql/" target="_blank">Import velkých dat do MySQL</a></td>
<th>941</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/03/31/problemy-s-kodovanim-v-ajaxu-a-jak-na-ne/" target="_blank">Problémy s kódováním v AJAXu a jak na ně</a></td>
<th>845</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/08/23/ibatis-30-preview-cast-druha/" target="_blank">iBatis 3.0 preview – část druhá</a></td>
<th>839</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/06/21/jopenspace-2009-audio-2/" target="_blank">jOpenSpace 2009 – Audio #2</a></td>
<th>800</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/02/09/ibatis-3-is-alive/" target="_blank">iBatis 3 is alive!</a></td>
<th>789</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/04/27/spring-one-po-prvnim-dni/" target="_blank">Spring One – po prvním dni</a></td>
<th>770</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/05/17/jopenspace-2009/" target="_blank">jOpenSpace 2009</a></td>
<th>739</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/04/28/spring-one-den-druhy/" target="_blank">Spring One – den druhý</a></td>
<th>698</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/05/30/jopenspace-2009-audio-1/" target="_blank">jOpenSpace 2009 – Audio #1</a></td>
<th>614</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/11/08/the-secret-of-groovy-script-refresh/" target="_blank">The secret of Groovy script refresh</a></td>
<th>592</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/04/29/spring-one-zaverecny-den/" target="_blank">Spring One – závěrečný den</a></td>
<th>540</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/02/08/pozvanka-na-prednasku-na-uhk-ibatis-sqlmaps/" target="_blank">Pozvánka na přednášku na UHK - iBatis SqlMaps</a></td>
<th>460</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/12/13/7-tipu-pro-praci-s-vcs-v-intellij-idea/" target="_blank">7 tipů pro práci s VCS v IntelliJ Idea</a></td>
<th>442</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/01/16/oracle-od-slova-vestit/" target="_blank">Oracle, od slova věštit</a></td>
<th>422</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/04/18/spring-cglib-dynamic-aop-proxies-proper-pointcut-equals-method-is-simply-essential/" target="_blank">Spring CgLib Dynamic AOP Proxies – proper Pointcut equals method is simply essential</a></td>
<th>409</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/07/21/jopenspace-audio-3/" target="_blank">jOpenSpace 2009 – Audio #3</a></td>
<th>341</th>
</tr>
<tr>
<td><a href="/2009/11/29/groovy-making-existing-objects-refreshable/" target="_blank">Groovy – making existing objects refreshable</a></td>
<th>318</th>
</tr>
<tr>
<th>Celkem přečtení</th>
<th>24,297</th>
</tr>
</table>
</div>
<h4>Lokace návštěvníků:</h4>
<div align="center">
<table class="pageStatistics">
<tr class="headerRow">
<th>Země</th>
<th>Počet návštěvníků</th>
</tr>
<tr>
<td>Česká Republika</td>
<th>26,850</th>
</tr>
<tr>
<td>Slovensko</td>
<th>3,413</th>
</tr>
<tr>
<td>Německo</td>
<th>691</th>
</tr>
<tr>
<td>Spojené státy americké</td>
<th>407</th>
</tr>
<tr>
<td>Velká Británie</td>
<th>399</th>
</tr>
</table>
</div>
<p>Posun rozložení prohlížečů návštěvníků oproti minulému roku:</p>
<ul>
<li>Firefox / Mozilla - lehký vzestup - z 63% na 65%</li>
<li>Opera - pokles z 17% na 14%</li>
<li>Internet Explorer - pokles z 15% na 12%</li>
<li>Chrome - 6%</li>
</ul>
<p>V rozložení operačních systémů žádná výrazná změna nenastala - jednoznačně vede MS Windows s 79%, Linux 18% a nakonec Mac OS s něco málo víc než 2%.</p>
<h3>Závěrem</h3>
<p>Všem mým čtenářům přeji do příštího roku 2010 plno skvělých nápadů, energie na jejich realizaci, nakloněné šéfy, kteří tomu dají prostor a zákazníky, kteří vám ty nápady zaplatí.</p>
<p>Pro dokumentaci toho, že základní hodnoty čas nepoznamenává, bych vás rád seznámil s naučením, které bylo uvedeno na výučním dekretu mého pra-pra-předka z roku 1890. Na něj jsem narazil při probírání rodinných historických dokumentů a skutečně mě jeho obsah přiměl k zamyšlení. Přesně k těmto závěrům jsem si po deseti letech od ukončení školy došel já sám - jen jsem nikdy neměl dost odvahy odjet do ciziny. Každopádně ještě není všem dnům konec, no ne?</p>
<p>[caption id="attachment_712" align="aligncenter" width="294" caption="Naučení r. 1890"]<a href="/binary/2009/12/nauceni.jpg"><img src="/binary//2009/12/nauceni.jpg" alt="Naučení r. 1890" title="nauceni" width="500" height="516" class="size-medium wp-image-712" /></a>[/caption]</p>
